

{
    "quizSetName":"人身保險經營概要",
    "quiz":
    [{
        "question":"有關改善壽險契約繼續率的方式，下列何者錯誤？",
        "answer": ["強化再保安排"],
        "choice": ["加強業務人員教育訓練","改善佣金制度","改變經營態勢","強化再保安排"]
    },{
        "question":"有關人身保險經營本質之敘述，下列何者錯誤？①成本決定於未來，有賴精確之估計 ②新契約越多，當年盈餘愈大 ③壽險可以累積長期資金，經營者應財務與業務並重 ④壽險經營之利益來源主要為承保利潤與投資利潤",
        "answer": ["②④"],
        "choice": ["僅②","①③","②③","②④"]
    },{
        "question":"有關保險市場指標：「保費收入對國內生產毛額（GDP）之比率」的敘述，下列何者正確？①此指標稱為保險滲透度 ②此指標在產險業並不使用 ③此指標並不能完全反映國內保險業之發展 ④此指標忽略保險價格水準、保險商品組合等其他市場變動因素",
        "answer": ["①③④"],
        "choice": ["①②③","①②④","①③④","②③④"]
    },{
        "question":"同一種類大量相同保單所累積的基金淨額，按照每千元比例基礎加以分配時，其個別保單估計所能配屬的數額，稱為：",
        "answer": ["資產額份"],
        "choice": ["保單價值準備金","資產額份","修正制責任準備金","保單責任準備金"]
    },{
        "question":"王先生計算某張終身壽險的保單面額（保險金額）與該保單上年度末責任準備金的差額。他計算的金額，即稱為該保單的：",
        "answer": ["淨危險保額（net amount at risk）"],
        "choice": ["淨危險保額（net amount at risk）","解約費用（surrender charge）","總保費（gross premium）","自留限額（retention limit）"]
    },{
        "question":"傳統壽險保單可分為分紅保單與不分紅保單，分紅保單紅利是根據實際經驗的死亡率、利率、費用率與假設上述考慮因素相比而產生的有利經驗，保單持有人所領取之保單紅利可視為：",
        "answer": ["保單持有人所繳保險費之部分退還"],
        "choice": ["保險金額的增加部分","佣金的一部分退還","公司的股東股利","保單持有人所繳保險費之部分退還"]
    },{
        "question":"稽核人員負責稽核業務，其不得兼任與稽核工作相互衝突或牽制之職務；保險代理人公司應置適任及適當人數之稽核人員，隸屬於何者？",
        "answer": ["獨立董事"],
        "choice": ["風控長","獨立董事","董事會","總稽核"]
    },{
        "question":"下列何者屬於我國計算人壽保險公司的風險基礎資本額（RBC）之風險？①資產風險 ②保險風險③資產負債配置風險 ④核保風險 ⑤利率風險",
        "answer": ["①②⑤"],
        "choice": ["①②⑤","③④⑤","①③④","①④⑤"]
    },{
        "question":"有關一般公認會計原則（GAPP）及法定會計原則（SAP）財務報表，下列敘述何者錯誤？",
        "answer": ["風險基礎資本額（RBC）即為在GAPP 基礎下所產生"],
        "choice": ["SAP 為編製監理機關檢查年報為目的，GAPP 為提供一般投資人與債權人使用","SAP 為著重表達保險業之清償能力，GAPP 為忠實表達企業真實經營狀況","風險基礎資本額（RBC）即為在GAPP 基礎下所產生","SAP 評估資產時要求比GAPP 更保守，而負債也較GAPP 更高標準認列"]
    },{
        "question":"人身保險之理賠處理，經審核後的決定，下列可能的做法何者正確？①給付保險金 ②退還保單價值準備金 ③拒賠 ④和解",
        "answer": ["①②③④"],
        "choice": ["僅①②③","僅①③④","僅②③④","①②③④"]
    }]

}
